男警長承認普通襲擊罪 案件下月判刑

2020-10-27 HKT 12:48

10名休班警員今年4月懷疑違反限聚令，在元朗吃宵夜，期間一名男警長與女同袍爭執並扯對方頭髮。男警長在屯門裁判法院承認一項普通襲擊罪，案件押後至下月10日判刑，以待索取背景及社會服務令報告，被告獲准保釋。

案情指今年4月19日，10名警員在屏會街食「宵夜」歡送女警蘇伶雅，蘇伶雅向被告梁珏榮敬酒但被拒，被告皮鞋被紅酒潑中，兩人於是起爭執並發生肢體衝突。

辯方求情指被告扯事主頭髮惡意程度低，被紅酒潑中皮鞋下一時情緒失控犯案，他正尋求心理醫生協助，了解做出如此愚蠢的行為的原因。

10名休班警員今年4月懷疑違反限聚令，在元朗吃宵夜，期間一名男警長與女同袍爭執並扯對方頭髮。男警長在屯門裁判法院承認一項普通襲擊罪，案件押後至下月10日判刑，以待索取背景及社會服務令報告，被告獲准保釋。

案情指今年4月19日，10名警員在屏會街食「宵夜」歡送女警蘇伶雅，蘇伶雅向被告梁珏榮敬酒但被拒，被告皮鞋被紅酒潑中，兩人於是起爭執並發生肢體衝突。

辯方求情指被告扯頭髮惡意程度低，被紅酒潑中皮鞋下一時情緒失控犯案，又曾獲美國執法部門及市民讚揚超過20次，他正尋求心理醫生協助，了解做出如此愚蠢的行為的原因。辯方亦提到，被告會因而因此失去工作，但遭裁判水佳麗質疑「有冇咁嚴重」。辯方又曾指案發時，女警正跌低，被告捉住女警的頭髮以扶著她，控方不同意，辯方其後收回。

控方唔落玻璃樽果面去打.....
分明係放生....

一名男警長更涉嫌用玻璃樽襲擊女同事

認罪 白警嚟

扶住

社會寄生蟲

法官口中既暴徒呢條罪判幾多碌

狗咬狗骨

情操高尚, 唔使坐

警員扶人示意圖